Neyzen - Leyla
---


Yürü bre ehli deve endamını göreyim

Sensiz geçen gecelerin ecdadını sikeyim

Mecnun gibi top muyum bir am için öleyim?

Leyla’yı da sikeyim mecnun’u da sikeyim.

Bana yar olmayan karının izzetini itibarini sikeyim…

Yansın karıların alayı,

Su veren itfaiyenin hortumunu sikeyim.

Düşmüşüz bir orospunun belasına,

Koymadık diye taaa amının ortasına,

Kader böyle yazmış hatırasına…

Ben böyle hatıranın hikayesini sikeyim!

Kerem dağları deler bir amcık uğruna,
Aslı gitsin de ona buna vurdura…

Bir karı için değer mi hiç bütün bunlara,

Her taraf amcık dolu mala iyi vurana.

Fuzuli am peşine düştün gurbete,

Am serindir am derindir şifa verir millete,

Ye kebabı iç şarabı vur karpuz göte,

Bu gidişle yarrağımı gidersin cennete.


